1. DOM: древовидная обьектная модель построения HTML и XML тегов в браузере. Позволяющая взаимодействовать с елементами через javaScript;

2. innerHTML Возвращает все дочерние элементы, вложенные внутри тега (тег HTML + текстовое содержимое).
   innerText Возвращает текстовое содержимое дочерних элементов, вложенных внутри метки.

3. есть 6 способов обратиться к елементу, часто используемые: document.querySelectorAll(), document. querySelector(), взависимости от задачи document.getElementById().
